\chapter{Kontextabgrenzung}\label{ch:kontextabgrenzung}

\mybox[gray!20]{
    \textbf{Inhalt.}

    Die Kontextabgrenzung grenzt das System von allen
    Kommunikationsbeziehungen (Nachbarsystemen und Benutzerrollen) ab. Sie
    legt damit die externen Schnittstellen fest.

    Differenzieren Sie fachliche (fachliche Ein- und Ausgaben) und
    technische Kontexte (Kanäle, Protokolle, Hardware), falls nötig.

    \textbf{Motivation.}

    Die fachlichen und technischen Schnittstellen zur Kommunikation gehören
    zu den kritischsten Aspekten eines Systems. Stellen Sie sicher, dass Sie
    diese komplett verstanden haben.

    \textbf{Form.}

    Verschiedene Optionen:

    \begin{itemize}
        \item
        Diverse Kontextdiagramme
        \item
        Listen von Kommunikationsbeziehungen mit deren Schnittstellen
    \end{itemize}
}

\section{Fachlicher Kontext}\label{sec:fachlicher-kontext}
\mybox[gray!20]{
    \textbf{Inhalt.}

    Festlegung \textbf{aller} Kommunikationsbeziehungen (Nutzer, IT-Systeme,
    \ldots{}) mit Erklärung der fachlichen Ein- und Ausgabedaten oder
    Schnittstellen. Zusätzlich (bei Bedarf) fachliche Datenformate oder
    Protokolle der Kommunikation mit den Nachbarsystemen.

    \textbf{Motivation.}

    Alle Beteiligten müssen verstehen, welche fachlichen Informationen mit
    der Umwelt ausgetauscht werden.

    \textbf{Form.}

    Alle Diagrammarten, die das System als Blackbox darstellen und die
    fachlichen Schnittstellen zu den Nachbarsystemen beschreiben.

    Alternativ oder ergänzend können Sie eine Tabelle verwenden. Der Titel
    gibt den Namen Ihres Systems wieder; die drei Spalten sind:
    Kommunikationsbeziehung, Eingabe, Ausgabe.

    \textbf{\textless{}Diagramm und/oder Tabelle\textgreater{}}

    \textbf{\textless{}optional: Erläuterung der externen fachlichen
    Schnittstellen\textgreater{}}
}

\section{Technischer Kontext}\label{sec:technischer-kontext}
\mybox[gray!20]{
\textbf{Inhalt.}
    Technische Schnittstellen (Kanäle, Übertragungsmedien) zwischen dem
    System und seiner Umwelt. Zusätzlich eine Erklärung (\emph{mapping}),
    welche fachlichen Ein- und Ausgaben über welche technischen Kanäle
    fließen.

    \textbf{Motivation.}

    Viele Stakeholder treffen Architekturentscheidungen auf Basis der
    technischen Schnittstellen des Systems zu seinem Kontext.

    Insbesondere bei der Entwicklung von Infrastruktur oder Hardware sind
    diese technischen Schnittstellen durchaus entscheidend.

    \textbf{Form.}

    Beispielsweise UML Deployment-Diagramme mit den Kanälen zu
    Nachbarsystemen, begleitet von einer Tabelle, die Kanäle auf
    Ein-/Ausgaben abbildet.

    \textbf{\textless{}Diagramm oder Tabelle\textgreater{}}

    \textbf{\textless{}optional: Erläuterung der externen technischen
    Schnittstellen\textgreater{}}

    \textbf{\textless{}Mapping fachliche auf technische
    Schnittstellen\textgreater{}}
}

\section{Externe Schnittstellen}
\mybox[gray!20]{

}